{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Bienvenido/a! \u00b6 En este sitio vas a poder encontrar el registro del proceso recorrido por mi en la Especializaci\u00f3n en Fabricaci\u00f3n Digital e Innovacion de la UTEC y el Fab Lab Barcelona.","title":"Home"},{"location":"#bienvenidoa","text":"En este sitio vas a poder encontrar el registro del proceso recorrido por mi en la Especializaci\u00f3n en Fabricaci\u00f3n Digital e Innovacion de la UTEC y el Fab Lab Barcelona.","title":"Bienvenido/a!"},{"location":"about/me/","text":"Sobre mi \u00b6 Hola! Mi nombre es Pablo, nac\u00ed en 1997 en Montevideo, ciudad donde vivo. He pasado por distintos barrios, al d\u00eda de hoy estoy por el Mercado Modelo. Soy Dise\u00f1ador Industrial - perfil Producto; egres\u00e9 de la EUCD - FADU - Udelar en 2022. El a\u00f1o pasado comenc\u00e9 una especializaci\u00f3n en Dise\u00f1o de Experiencia de Usuario, que entregu\u00e9 y defend\u00ed a principos de mes. Me he desempe\u00f1ado como dise\u00f1ador de forma independiente y contratado en un estudio. Al d\u00eda de hoy trabajo en el Servicio de Comunicaci\u00f3n y Publicaciones de la FADU. Se puede acceder a mi porfolio en Behance ac\u00e1 . En realidad est\u00e1 muy desactualizado, al d\u00eda de hoy hay solamente algunos trabajos acad\u00e9micos de UX/UI. Espero que publicar el link me obligue a actualizarlo. Personalmente disfruto de poder crear, investigar e indagar en cosas nuevas de distintos campos, as\u00ed como aprender de lo que saben otras personas. En particular, en lo que tiene que ver con el dise\u00f1o, el arte, la tecnol\u00f3g\u00eda, los idiomas o el caf\u00e9.","title":"About"},{"location":"about/me/#sobre-mi","text":"Hola! Mi nombre es Pablo, nac\u00ed en 1997 en Montevideo, ciudad donde vivo. He pasado por distintos barrios, al d\u00eda de hoy estoy por el Mercado Modelo. Soy Dise\u00f1ador Industrial - perfil Producto; egres\u00e9 de la EUCD - FADU - Udelar en 2022. El a\u00f1o pasado comenc\u00e9 una especializaci\u00f3n en Dise\u00f1o de Experiencia de Usuario, que entregu\u00e9 y defend\u00ed a principos de mes. Me he desempe\u00f1ado como dise\u00f1ador de forma independiente y contratado en un estudio. Al d\u00eda de hoy trabajo en el Servicio de Comunicaci\u00f3n y Publicaciones de la FADU. Se puede acceder a mi porfolio en Behance ac\u00e1 . En realidad est\u00e1 muy desactualizado, al d\u00eda de hoy hay solamente algunos trabajos acad\u00e9micos de UX/UI. Espero que publicar el link me obligue a actualizarlo. Personalmente disfruto de poder crear, investigar e indagar en cosas nuevas de distintos campos, as\u00ed como aprender de lo que saben otras personas. En particular, en lo que tiene que ver con el dise\u00f1o, el arte, la tecnol\u00f3g\u00eda, los idiomas o el caf\u00e9.","title":"Sobre mi"},{"location":"diseno/md01/","text":"MD01 \u00b6 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MD01"},{"location":"diseno/md01/#md01","text":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MD01"},{"location":"diseno/md02/","text":"MD01 \u00b6 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MD01"},{"location":"diseno/md02/#md01","text":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MD01"},{"location":"innovacion/mi01/","text":"MI01 \u00b6 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MI01"},{"location":"innovacion/mi01/#mi01","text":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MI01"},{"location":"proyecto/proyecto/","text":"Ideas Iniciales \u00b6 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"Ideas Iniciales"},{"location":"proyecto/proyecto/#ideas-iniciales","text":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"Ideas Iniciales"},{"location":"tecnicos/mt01/","text":"MT01 \u00b6 Introducci\u00f3n \u00b6 En este m\u00f3dulo se desarrolla el sitio web est\u00e1tico correspondiente a la documentaci\u00f3n del trabajo a lo largo de la Especializaci\u00f3n en Fabricaci\u00f3n Digital e Innovaci\u00f3n. Desarrollo \u00b6 Ante la tarea de tener que crear un sitio web est\u00e1tico, luego de volver a ver la grabaci\u00f3n de la clase y consultar los materiales disponibles en la plataforma EDU, me dispuse de preparar los distintos recursos que necesitar\u00eda previamente para eso, como descargar los programas necesarios y crear una cuenta en GitHub. 01 | Crear una cuenta en GitHub \u00b6 Se crea una cuenta en GitHub. 02 | Instalar Git \u00b6 La instalaci\u00f3n succedi\u00f3 sin inconvenientes. Luego de instalado, fu\u00e9 necesario probar uno por uno cu\u00e1l de los tres necesitaba para acceder a la terminal de comandos. 03 | Configurar Git con Gitbash \u00b6 Se comienza a realizar la configuraci\u00f3n de Git con Gitbash. Esto es tambi\u00e9n un acercamiento al primer uso de la consola en esta plataforma. El primer inconveniente encontrado es la necesidad de ser preciso con los comandos ingresados, como se puede ver en la im\u00e1gen inferior. 04 | Generar una SSH key \u00b6 Se realiza una SSH key para poder continuar con el procedimiento. 05 | Realizaci\u00f3n del fork del template y creaci\u00f3n del repositorio local \u00b6 Se realiza el fork del template EFDI, para poder incorporarlo en el repositorio propio. En esa etapa me enfrent\u00e9 a una serie de dificultades y errores que implicaron volver a probar hasta que daba con cual era el inconveniente y su soluci\u00f3n. Como se puede ver en la imagen, en primer lugar el nombre del directorio en que se encontraba la carpeta \u2014probablemente por su extensi\u00f3n\u2014 tra\u00eda un error, reflejado en el mensaje \u00abToo many arguments\u00bb. Luego de googlear cual podr\u00eda ser el error, se opt\u00f3 por cambiarle el nombre a la carpeta por uno de menor extensi\u00f3n. Posteriormente falt\u00f3 ingresar el comando \u00abcd\u00bb, que permite navegar en el directorio. Finalmente se pudo clonar el repositorio en mi terminal. 06 | Activaci\u00f3n del sitio \u00b6 Luego de clonado el respositorio en mi computadora, fue necesario agregarlo y editarlo en Visual Studio. Habiendo hecho algunos cambios en la secci\u00f3n \u00abAbout\u00bb, me dispuse a activar el sitio. Para mi sorpresa, me era imposible seleccionar en dentro de la secci\u00f3n Pages de GitHub la opci\u00f3n gh-pages. Busqu\u00e9 soluciones pero me era imposible dar con ella hasta, luego de revisar intercambios en el Discord de la clase, donde varias personas se encontraban con problemas similares, me surgi\u00f3 la idea de probar de editar otros archivos, como Readme.me y mkdocs.yml, para posteriormente intentar nuevamente publicar el sitio. Por suerte, estos intentos fueron exitosos y me permitieron activar y publicar el sitio. En la imagen inferior se pueden observar los workflows alcanzados al momento. 07 | Epilogo: ediciones y cambios posteriores \u00b6 Posteriormente busqu\u00e9 cambiar el mensaje de bienvenida, ah\u00ed la dificultad estuvo en dar con el archivo necesario para eso. Asimismo, quise empezar a experimentar en la realizaci\u00f3n de cambios m\u00ednimos a nivel est\u00e9ticos y visuales en la web. En este sentido, busque cambiar la tipograf\u00eda del sitio por una diferente; para esto se opt\u00f3 por seleccionar la tipograf\u00eda Inter .","title":"MT01"},{"location":"tecnicos/mt01/#mt01","text":"","title":"MT01"},{"location":"tecnicos/mt01/#introduccion","text":"En este m\u00f3dulo se desarrolla el sitio web est\u00e1tico correspondiente a la documentaci\u00f3n del trabajo a lo largo de la Especializaci\u00f3n en Fabricaci\u00f3n Digital e Innovaci\u00f3n.","title":"Introducci\u00f3n"},{"location":"tecnicos/mt01/#desarrollo","text":"Ante la tarea de tener que crear un sitio web est\u00e1tico, luego de volver a ver la grabaci\u00f3n de la clase y consultar los materiales disponibles en la plataforma EDU, me dispuse de preparar los distintos recursos que necesitar\u00eda previamente para eso, como descargar los programas necesarios y crear una cuenta en GitHub.","title":"Desarrollo"},{"location":"tecnicos/mt01/#01-crear-una-cuenta-en-github","text":"Se crea una cuenta en GitHub.","title":"01 | Crear una cuenta en GitHub"},{"location":"tecnicos/mt01/#02-instalar-git","text":"La instalaci\u00f3n succedi\u00f3 sin inconvenientes. Luego de instalado, fu\u00e9 necesario probar uno por uno cu\u00e1l de los tres necesitaba para acceder a la terminal de comandos.","title":"02 | Instalar Git"},{"location":"tecnicos/mt01/#03-configurar-git-con-gitbash","text":"Se comienza a realizar la configuraci\u00f3n de Git con Gitbash. Esto es tambi\u00e9n un acercamiento al primer uso de la consola en esta plataforma. El primer inconveniente encontrado es la necesidad de ser preciso con los comandos ingresados, como se puede ver en la im\u00e1gen inferior.","title":"03 | Configurar Git con Gitbash"},{"location":"tecnicos/mt01/#04-generar-una-ssh-key","text":"Se realiza una SSH key para poder continuar con el procedimiento.","title":"04 | Generar una SSH key"},{"location":"tecnicos/mt01/#05-realizacion-del-fork-del-template-y-creacion-del-repositorio-local","text":"Se realiza el fork del template EFDI, para poder incorporarlo en el repositorio propio. En esa etapa me enfrent\u00e9 a una serie de dificultades y errores que implicaron volver a probar hasta que daba con cual era el inconveniente y su soluci\u00f3n. Como se puede ver en la imagen, en primer lugar el nombre del directorio en que se encontraba la carpeta \u2014probablemente por su extensi\u00f3n\u2014 tra\u00eda un error, reflejado en el mensaje \u00abToo many arguments\u00bb. Luego de googlear cual podr\u00eda ser el error, se opt\u00f3 por cambiarle el nombre a la carpeta por uno de menor extensi\u00f3n. Posteriormente falt\u00f3 ingresar el comando \u00abcd\u00bb, que permite navegar en el directorio. Finalmente se pudo clonar el repositorio en mi terminal.","title":"05 | Realizaci\u00f3n del fork del template y creaci\u00f3n del repositorio local"},{"location":"tecnicos/mt01/#06-activacion-del-sitio","text":"Luego de clonado el respositorio en mi computadora, fue necesario agregarlo y editarlo en Visual Studio. Habiendo hecho algunos cambios en la secci\u00f3n \u00abAbout\u00bb, me dispuse a activar el sitio. Para mi sorpresa, me era imposible seleccionar en dentro de la secci\u00f3n Pages de GitHub la opci\u00f3n gh-pages. Busqu\u00e9 soluciones pero me era imposible dar con ella hasta, luego de revisar intercambios en el Discord de la clase, donde varias personas se encontraban con problemas similares, me surgi\u00f3 la idea de probar de editar otros archivos, como Readme.me y mkdocs.yml, para posteriormente intentar nuevamente publicar el sitio. Por suerte, estos intentos fueron exitosos y me permitieron activar y publicar el sitio. En la imagen inferior se pueden observar los workflows alcanzados al momento.","title":"06 | Activaci\u00f3n del sitio"},{"location":"tecnicos/mt01/#07-epilogo-ediciones-y-cambios-posteriores","text":"Posteriormente busqu\u00e9 cambiar el mensaje de bienvenida, ah\u00ed la dificultad estuvo en dar con el archivo necesario para eso. Asimismo, quise empezar a experimentar en la realizaci\u00f3n de cambios m\u00ednimos a nivel est\u00e9ticos y visuales en la web. En este sentido, busque cambiar la tipograf\u00eda del sitio por una diferente; para esto se opt\u00f3 por seleccionar la tipograf\u00eda Inter .","title":"07 | Epilogo: ediciones y cambios posteriores"},{"location":"tecnicos/mt02/","text":"MT02 \u00b6 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MT02"},{"location":"tecnicos/mt02/#mt02","text":"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.","title":"MT02"}]}